學生 MacBook Pro 選擇

先講少少背景:
讀緊某大computer science
自己本身用緊mba
平時多數用係翻學programming
可能會有少少digital design 之類
應該唔會用laptop打機 最多最多LoL
屋企Desktop係 i5-6500 gtx970 16GB ddr4

近排覺得部mba應付唔到我啲功課
想問下各位如果想轉MacBook Pro
應該買邊個size 同配置
自己少用macOS 唔知各種配置run到咩性能
希望各位巴打可以俾下意見
連登有愛

讀cs點會mba唔夠用
做assignment寫program嗰啲用好少resource咋喎

負評可唔可以講下原因

少用macOS就咪買macbook啦
用win laptop咪算囉

等8th gen cpu 再買

我都唔知 code行數一多就lag 好多時lag死
又熱到搵風扇吹
有時做excel access 數據一多就玩完

未需要剪片的話無需用到MBP

Window 機睇過巴打d推介都偏重偏大
始終MacBook 賣點之一係輕同簿

你有冇睇返差唔多價錢既win 機
Xps好似都係輕同簿

樓主做咩功課要咁勁 Big Data 定 ML

用macbook行windows根本係浪費
硬件上就已經唔係完全相容
行windows始終都係用返win laptop會順好多且fully functional

唔係行windows 只係淨係用過一個性能既macOS 所以唔清楚應該買邊部

漏左sorry 宜家睇翻xps

可能機件老化 我嫌慢 early 2014
都可以屌我搵籍口換新機既

我覺得macbook pro 2016款冇2015咁好用
keyboard淺, 冇magsafe同usb,電少

win機要輕嘅有xps, thinkpad carbon x1

一步到位15inch highest spec

Thanks 巴。考慮緊xps13

等apple update有排啦
一係直接買mbpr15 i7-7700HQ

但係mbpr 2015重唔少

Osx既體驗係幾正既
有兩部2012 mba imac
到依家都未壞過
文書上網仲係好流暢

notebook ownership lenovo有部 x1 carbon i7 516gb ssd好似幾扺

如果自己玩埋machine learning
而department又無免費resource用
焗住要用自己部機run的話
可以考慮加到16GB ram

巴打學生價買?

13寸air夠做